○本書を読むための前提知識
　本書をお読みいただくにあたって、平易な文章を心掛けましたが、WordPressの開発環境の構築や初心者向けのPHPの文法の説明などを省くため、以下のような知識を前提としています。

・WordPressによるWeb開発経験がある方
・WordPressの開発環境は自力で準備できる方
・PHPの基本的な文法を把握されている方

　サンプルプログラムの開発環境および動作確認環境については、本書のvページを参照してください。

○ダウンロードファイルについて
　サンプルのZipファイルを解凍すると、多数のフォルダができます。各フォルダがどのサンプルに対応するかは「WordPress_sample_list.pdf」で確認ください。

　「Chapter10_a」と「Chapter14_b」以外のフォルダは、すべてWordPressのテーマの形になっています。WordPressのインストール先の「wp-content」→「themes」ディレクトリにアップロードして、WordPressの「外観」→「テーマ」のページで個々のテーマを選択すると、動作を確認できます。

　「chapter10_a」のフォルダの「db.php」ファイルは、WordPressを直接に操作するPHPのコードになっています。このフォルダのみ、WordPressのインストール先と同じ階層のディレクトリにアップロードします（308ページの図10.1の「myprogram」ディレクトリと同じ配置）。

　また、「Chapter14_b」の「code.txt」ファイルは、リスト中のコードのみを取り出したものです。動作を試す際には、このファイルのコードをコピーしてお使いください。

○免責事項について
　サンプルファイルは、通常の運用において何ら問題ないことを編集部および著者は認識していますが、万一運用の結果、いかなる損害が発生したとしても、著者および株式会社翔泳社はいかなる責任も負いません。すべて自己責任においてお使いください。

○著作権等について
　本書に収録したソースコードの著作権は、著者および株式会社翔泳社が所有しています。個人で使用する以外に利用することはできません。許可なくネットワークを通じて配布を行うこともできません。個人的に使用する場合は、ソースコードの改変や流用は自由です。商用利用に関しては、株式会社翔泳社へご一報ください。

2016年3月
株式会社翔泳社　編集部